男送值幾蚊雞淘寶貨，港女15萬回禮，話係詐騙！

人人都渴望有一段美好姻緣，但一不小心隨時踩進「愛情陷阱」。有區議員今年接獲二十五宗情騙求助個案，苦主於交友程式或社交媒體認識騙徒，騙徒先送贈聲稱價值連城的經法師加持首飾或水晶，實為只值三、四元人民幣的「淘寶貨」，再要求苦主回贈數千元的生日禮物。多宗情騙案操作模式相似，例如騙徒使用的語句及聲線皆經演練，而且以輸入電話號碼為藉口，借走苦主電話趁機刪除對話紀錄，令苦主難以在法庭上舉證，懷疑涉及詐騙犯罪集團所為。

深水埗區議員袁海文指出，上星期六已與六位「生日送禮」騙案的苦主報案，警方以「以欺騙手段取得財產」立案，而所收求助個案涉及金額二百元至十五萬元，總金額約七十五萬。苦主年齡由二十至四十歲不等，更有人擁碩士學位。

刪走對話紀錄 令苦主難舉證

袁海文說情騙案騙徒通常將自己塑造為「好仔」或「好女仔」，包括做義工、愛家人及動物等。他今年接獲九宗「生日送禮」的求助，發現案件皆涉及兩名男子。受害人S昨現身說法，S於微信認識騙徒，聊天時騙徒多次標榜自己為「孝順仔」，一個星期後以生日為由約S出街。約會時先送一條粉晶鏈予S，其後要求S贈送H&M衣服及Apple Watch作生日禮物，S表示自己當下難以拒絕，因為已收下聲稱價值連城的粉晶鏈，所以先送贈價值共兩千元的衣服。而且以輸入電話號碼為藉口，借走苦主電話趁機刪除對話記錄，令苦主難以在法庭上舉證，懷疑涉及詐騙犯罪集團所為。

故意避天眼 不願展示身份證

惟S發現眾多疑點，例如當她付款時，騙徒故意走遠似要避免閉路電視；騙徒亦不願展示身份證去證明自己的生日日期。S即要求騙徒交還禮物，更發現騙徒每兩小時就有一場約會，為了「趕下場」，糾纏兩小時後，騙徒終還她一千多元。

袁指，今年亦接獲十四宗有關美容或教育推銷的情騙求助個案。根據苦主提供的錄音片段，有女騙徒以溫柔聲線說道：「一齊做facial，relax吓，唔使自己一個去咁悶咁尷尬呀嘛。」，亦有男騙徒打「同情牌」：「我嘅苦有邊個明白我」、「其實你退錢，我老闆會鬧到我狗血淋頭」。袁指，美容院明顯與這些中介人有合作關係，他們可能已觸犯商品說明條例中的誤導性遺漏。

到而家都唔明點解網友約出嚟話就嚟生日就要送禮

其實點解犯法

仲有一招係咩好鐘意你呀, 約你去7仔/OK見面
最後叫你買點數卡比佢
因為係你主動買同送比佢, 根本無得告

笑而不語

港豬就港豬

於微信認識騙徒

好人好者用WE7 識人
仲要討論咩

原來佢地知個醜字點寫
會遮面

果條廢男起到底未？

咪早幾日蘋果隻人形豬囉

女呃男就得 男呃女就唔得

諗起篇潮文

[quote][小弟三十三歲...無拍過拖...本身鐘意打下機同玩單反...而家係X馬時速遞做速­遞員...

我同佢係fd搭fd識..係facebook傾左一個星期...佢同我講好想做我老婆­呀..咁我地就係facebook in a relationship,拍左兩日拖..就出嚟見面...嘻嘻..佢個樣Ok呀.. 佢一見到我..就話好掛住我..同埋送左個白蓮蓉月餅俾我話係中秋節禮物..之後佢同­我去左影貼紙相..影左好多好多....差唔多影左$2000蚊...之後佢問我有乜­中秋節禮物送俾佢..我問佢想要乜..佢話想要iphone x...但係未出,唯有­同佢出左部iphone8...重買左個小海綿case俾佢..佢好開心呀...之後­去左食日本野..食左$800....

尋晚真係好開心!我覺得佢好純情呀~佢全程都唔敢拖我隻手...佢同我講,中秋節會帶­埋我送俾佢果部iphone出來同我一齊玩自拍....我好開心好期待呀.....原­來拍拖係呢d感覺..真係好sweet....等我重係ps4 game鋪 訂左隻fifa18,諗住中秋果幾日假係屋企收埋打..我尋晚經過間鋪..同個賣家講 :我有拖拍啦..我唔需要你隻game啦..我唔會要的了..之後果個賣家呆左,.嘿­..個死毒男真係呢...我果刻完全feel到佢酸到出汁啦....我訓前打左俾佢.­.不過佢無聽電話...可能訓左..我whatsapp佢,同佢講miss you;) good night...之後佢whatsapp俾我話 : ok thx.....

嘻嘻嘻...雖然尋晚用左成份糧..不過ok la....拍拖緊係咁架啦....下次出嚟問埋佢個名同問佢幾歲先... 祝大家都搵到自己愛的人呀! 加油豬唷 ;)/quote]